\section{Présentation}\label{presentation}
Le \og Puissance 4 \fg{} est un jeu facile à mettre en place, qui, par son aspect ludique
et attractif, permet de travailler plusieurs notions.

\section{Objectifs et liens avec les programmes}
\subsection{Notions abordées}
    \begin{itemize}
        \item[$\leadsto$] Calculs numériques.
        \item[$\leadsto$] Grandeurs et mesures.
        \item[$\leadsto$] Géométrie.
        \item[$\leadsto$] Calcul littéral. 
    \end{itemize}

    \medskip
    Le jeu peut être utilisé pour réinvestir ces notions ou développer des automatismes.

\subsection{Compétences développées}
\begin{center}
  \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
{\footnotesize
\begin{tabular}{|m{0.25\linewidth}|m{0.67\linewidth}|}
    \hline
    {\textbf{Chercher}\par Domaines du socle : 2, 4}
    & {Tester, essayer, valider, corriger une démarche. (C2)\par
    Extraire des informations, les organiser, les confronter à ses connaissances. (C3)}\\
    \hline
    {\textbf{Représenter}\par Domaines du socle : 1, 5}
    & {Utiliser les représentations des nombres. (C2)\par 
    Produire et utiliser les représentations des nombres. (C2)\par 
    Passer d’un mode de représentation à un autre. (C4)
    }\\
    \hline
    {\textbf{Raisonner}\par Domaines du socle : 2, 3, 4}
    & {Raisonner collectivement. (C2)\par 
    Justifier, argumenter. (C2)
    }\\
    \hline
    {\textbf{Calculer}\par Domaines du socle : 4}
    & {Calculer avec des nombres. (C2)\par 
    Contrôler les calculs. (C2)\par 
    Calculer avec des lettres, des algorithmes\dots{} (C4)
    }\\
    \hline
    {\textbf{Communiquer}\par Domaines du socle : 1, 3}
    & {Communiquer pour expliquer, argumenter et comprendre autrui. (C3)\par
    Communiquer pour porter un regard critique. (C4)
    }\\
    \hline
\end{tabular}
}
\renewcommand{\arraystretch}{1}
\end{center}

